+++
title = "清理无效用户"
description = "清理无效的 LDAP 用户。"
weight = 9
+++

LDAP 中已删除的用户，在同步至平台的过程中，状态会被置为无效。

**说明**：清理无效用户前，如果该用户在 LDAP 中被再次添加，同步账号后，状态会恢复为有效。

支持清理无效的 LDAP 用户，支持批量清理。

在平台上清理用户后，用户的基本信息和权限也被删除。


**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **用户角色管理** > **用户管理**，进入用户列表页面。

3. 单击 **清理无效用户** 按钮，弹出 **清理用户** 对话框。

4. 单击选中 ***用户名*** 左侧的选择框，选择待清理用户。

	**或**：单击 **清理全部** 按钮，即可清理平台上的所有无效用户。

5. 单击 **清理** 按钮，弹出“正在清理，请稍后…”提示对话框。<br>清理完成后，对话框自动关闭，页面提示“清理成功”；如果清理失败，对话框自动关闭，界面给出报错提示。

	**说明**：手动关闭提示对话框，将会弹出确认关闭的对话框。手动关闭提示对话框后，系统仍会继续清理用户，如果用户仍然在用户列表页面，清理成功或失败后，将会收到清理结果反馈提示；如果用户离开用户列表页面，则无法获知清理结果。
	




